<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<body>
<Informacion xmlns='http://www.w3.org/1999/xhtml' >

<style type='text/css'>

@charset 'utf-8';

table{
	border: 1px black solid;
	border-radius: 5px;
	min-width: 400px;
	font-family: Helvetica,Arial;
	margin-top: 10px;
	margin-right: 40px;
	margin-bottom: 10px;
	margin-left: 40px;
	}

table td{
	padding:7px;
    text-align:justify;
	}

.tablas_corpus {
	font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;
	line-height:25px;
	float:left;
	}

.tablas_corpus table{
	font-family: 'Lucida Sans Unicode', 'Lucida Grande', Sans-Serif;
	font-size: 14px;
	text-align: left;
	border-top-style: none;
	border-right-style: none;
	border-bottom-style: none;
	border-left-style: none;
	}

.tablas_corpus th {
	font-size: 13px;
	font-weight: normal;
	padding: 8px;
	background: #b9c9fe;
	color: #039;
	border: 1px solid #FFFFFF;
	}

#campos{
    text-align:center;
    font-weight: bold;
    color: #4646C1;
	}

.tablas_corpus td {
	padding: 8px;
	background: #e8edff;
	color: #4E4E4E;
	border: 1px solid #fff;
	}

.tablas_corpus tr:hover td {
	background: #d0dafd;
 	}

h1 {
	color: #666666;
 	font-family: Helvetica Neue, Arial, Helvetica, sans-serif;
	letter-spacing: -1px;
	text-decoration: none;
	text-shadow: 2px 2px #fff, 0 0 #0e0e0e, 3px 4px 2px #e3e3e3;
	text-transform: none;
	word-spacing: -2px;
	}

.titulo{
	width: 1000px;
	height: 50px;
	margin-left: auto;
	margin-right: auto;
	background-color: #BDDDF2;
	text-align: center;
	vertical-align: middle;
	line-height: 50px;
	border-radius: 26px 26px 26px 26px;
	}

resultados{
	float: right;
	padding-right: 100px;
    font-weight: bold;
	margin-top: 40px;
	margin-bottom: 10px;
	}

</style>
<div class='titulo'> <center><h1> INAOE CORPUS </h1></center> </div>
<resultados> Resultados = 227</resultados>
<div class='tablas_corpus'>
	<table>
		<Tesis>
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Grado_de_Tesis</td>
				<td width='1000'>
					<Grado_de_Tesis>TSU</Grado_de_Tesis>
				</td>
			</tr >
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Titulo</td>
				<td width='1000'>
					<Titulo>ARQUITECTURAS Y TECNOLOGÍAS DE INTERCONEXIÓN DE REDES DE COMPUTO</Titulo>
				</td>
			</tr >
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Objetivo</td>
				<td width='1000'>
					<Objetivo>Describir el desarrollo de las redes de cómputo.</Objetivo>
				</td>
			</tr >
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Tipo</td>
				<td width='1000'>
					<Tipo>positivo</Tipo>
				</td>
			</tr >
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Otros</td>
				<td width='1000'>
					<Otros>proyecto terminal
ARQULTETURAS Y TECNOLOGÍAS
DE INTERCONEXION DE
REDES DE COMPUTO
ALUMNA
ARACELI PEREZ VALDEZ HERNANDEZ</Otros>
				</td>
			</tr >
		</Tesis>
	</table>
</div>
<div class='tablas_corpus'>
	<table>
		<Tesis>
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Grado_de_Tesis</td>
				<td width='1000'>
					<Grado_de_Tesis>TSU</Grado_de_Tesis>
				</td>
			</tr >
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Titulo</td>
				<td width='1000'>
					<Titulo>AUTOMATIZACIÓN DEL MÓDULO DE CAJA.</Titulo>
				</td>
			</tr >
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Problema</td>
				<td width='1000'>
					<Problema>AUTOMATIZACIÓN DEL MÓDULO
DE CAJA.El proceso que se realiza en la actualidad no permite conocer la información
oportunamente, ya que el tiempo que se llevan en recopilar la información depende
de las personas involucradas en el proceso, además de que se presta a errores y
malos manejos.
El usuario tiene que trasladarse hasta las oficinas administrativas de la empresa para
llenar la solicitud, y para llevar el control de la comprobación de los gastos lo hacen a
través de una hoja de Excel, de la cual si no actualizan sus formulas, generan datos
incorrectos.
En cuestión de almacenamiento lo único que se guarda directo al servidor es el
monto de dinero solicitado durante el día, pero no la información generada de cada
uno de los solicitantes que es importante para el seguimiento del proceso.
Para el departamento de contabilidad es bastante laborioso, ubicar cada uno de los
diferentes gastos en las cuentas contables al final del mes cuando generan la póliza,
debido a que tienen que recurrir a cada una de las solicitudes y en cuando la solicitud
no muestra la información necesaria, entonces deben dirigirse personalmente con el
solicitante y preguntarle sobre los gastos que realizó.
En los casos en que el solicitante no presente sus comprobantes de gastos, muchas
veces por errores técnicos el dinero que les fue otorgado no se les descuenta de nomina y por política de la empresa, todo solicitante que no realice la comprobación,
tendrá que devolver al 100% el dinero otorgado.
Por último, no existe ningún tipo de reporte que muestre información sobre el
departamento de caja, por lo que es cuestionable su buen funcionamiento.</Problema>
				</td>
			</tr >
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Objetivo</td>
				<td width='1000'>
					<Objetivo>Desarrollar e implementar un sistema para la automatización del departamento de
caja de la empresa PATSA, Servicios S.A. de C.V., con el fin de obtener información
al día de lo que ocurre durante el proceso que se lleva a cabo en el departamento,
tener control de cada una de las solicitudes de dinero y almacenar la información
para consultas informativas y estadísticas.</Objetivo>
				</td>
			</tr >
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Justificacion</td>
				<td width='1000'>
					<Justificacion>El departamento de caja de la empresa PATSA tiene las siguientes características en
cuanto a su proceso:
El departamento de caja cuenta con un fondo fijo diario de $20,000 es decir durante
el día el personal de la empresa puede solicitar dinero a dicho departamento
mientras se tenga la cantidad disponible solicitada.
El proceso de caja consiste en llenar un recibo manualmente donde se debe colocar
la fecha, el importe y la descripción de los gastos que se pretenden realizar. En las
oficinas los jefes de área cuentan con estos recibos pero en las demás áreas de la
empresa el solicitante se tiene que trasladar hasta oficinas para llenar dicho recibo.
Al final del día la persona encargada de caja utiliza una sumadora para calcular el
dinero otorgado de todas las solicitudes, con el riesgo de que se pueda traspapelar
alguna de estas.
El departamento de Contabilidad recibe la documentación de los usuarios después
de haber realizado sus gastos, y este departamento tiene que clasificar todos esos
gastos en cada una de las cuentas contables que maneja el departamento, estas se
encuentran integradas por una cuenta de mayor, una sub-cuenta, una sub-subcuenta
y una sub-sub-sub-cuenta. Así que para esto la persona del departamento de
contabilidad encargada de capturar esta información deberá conocer el área y la
sección en la que labora el usuario que entregó dicha documentación o de lo contrario buscar los datos necesarios para poder capturar finalmente los gastos
generados.
También es difícil obtener información estadística del proceso y aún más difícil
detectar anomalías y/o errores ocasionados por las personas involucradas en el
proceso. La única manera de lograrlo es hacer un sistema que capture la información
necesaria que se genera en el departamento de caja, logrando tener un mejor control
del dinero solicitado así como un control de los usuarios que piden el dinero, no
importando el área y la sección a la que pertenezcan y no habrá necesidad de salir a
oficinas a pedir el recibo para su llenado, ya que si el área de la empresa donde se
encuentra el usuario cuenta con una computadora y acceso a la red LAN, se podrá
capturar desde ahí la solicitud.
Se pretende que el usuario sea responsable de sus propias solicitudes y tenga a la
vez el control de las mismas.
Lo más importante y trascendental es que el sistema de caja forma parte de la
información que se almacenará para calcular los gastos totales de toda la empresa
con el único fin de que se pueda tener el costo del pollo en cualquier momento del
procesamiento.
Los departamentos beneficiados con este sistema son el de contabilidad, caja y
gerencia.
Contabilidad: Podrá realizar de una manera eficiente y confiable las pólizas de
egresos que realizaban anteriormente de forma manual, así como el envío de los
gastos a sus respectivos centros de costo.
Caja: Podrá hacer su solicitud de cheque de una manera confiable sin necesidad de
sumar cada una de las solicitudes concedidas. Se le facilitará un menú donde pueda
generar reportes para conocer la actividad del departamento y podrá modificar las
solicitudes de los usuarios en los casos en que estas presenten errores.
Gerencia: Se le han reservado una serie de reportes que le muestran datos
específicos de los movimientos ocurridos en Caja y que le serán de suma
importancia para conocer de forma oportuna el funcionamiento de este sistema.
Para este proyecto no se requerirá de la adquisición de software o hardware
adicional, ya que en todos los departamentos de la empresa cuentan por lo menos
con una computadora con acceso al servidor mediante la red LAN. En el caso de que
el usuario tenga algún problema en el manejo de la PC, la persona encargada del
departamento de caja podrá realizar el proceso del usuario.</Justificacion>
				</td>
			</tr >
			<tr>
				<td width='180' id='campos' >Resultados</td>
				<td width='1000'>
					<Resultados>Al final del tiempo estimado se logró cumplir con el objetivo de automatizar los
procesos que lleva a cabo el departamento de Caja, logrando obtener información en
tiempo y forma, lo cual es indispensable para la empresa.
El proyecto otorga bases para el desarrollo de otros proyectos y marca un logro en el
desempeño que se tuvo para la realización del mismo.
Cabe mencionar la importancia y relevancia del proyecto en función de los beneficios
obtenidos:
· El proceso dejó de ser un proceso manual y se convirtió en automático, donde
la información que se obtiene es la mas fidedigna y concreta.
· El usuario puede llevar a cabo el seguimiento de sus solicitudes, hasta que
llegan al departamento de contabilidad.
· Se pueden obtener reportes de los movimientos del departamento en
cualquier y de cualquier fecha del año.
· Cada gasto es enviado a sus respectivas cuentas contables.
Se debe mencionar que al sistema se le hicieron varias pruebas antes y durante la
implantación que permitieron conocer mejor el desempeño, logrando así un sistema
muy eficiente y funcional.
Podemos asegurar su buen funcionamiento debido a que en estos momentos el
sistema trabaja de forma correcta y se ha logrado cumplir con los objetivos
propuestos al inicio.</Resultados>
